<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>en.thebinary.org</title>
    <link href="https://en.thebinary.org/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://en.thebinary.org" />
    <updated>2024-10-12T18:27:29+03:00</updated>
    <author>
        <name>Ilias Giannakopoulos</name>
    </author>
    <id>https://en.thebinary.org</id>

    <entry>
        <title>....Mission: Brussels 2023 ..Αποστολή: Βρυξέλλες 2023....</title>
        <author>
            <name>Ilias Giannakopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://en.thebinary.org/mission-brussels-2023-apostoli-vryxelles-2023/"/>
        <id>https://en.thebinary.org/mission-brussels-2023-apostoli-vryxelles-2023/</id>

        <updated>2024-10-12T18:27:29+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ....In a world where information is a potent currency, the knowledge, the need for freedom in journalism stands as the&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>....In a world where information is a potent currency, the knowledge, the need for freedom in journalism stands as the guardian of truth and democracy. Last week, we had the privilege of attending an enlightening set of sessions in Brussels, organised by the esteemed political foundation Heinrich Böll Stiftung. This gathering aimed to delve into the intricate web of challenges faced by journalists worldwide and explore the indispensable role they play in shaping our societies and the future. ..Σε έναν κόσμο όπου η πληροφορία είναι πολύτιμη, η γνώση, η ελευθερία του Τύπου είναι ο θεματοφύλακας της αλήθειας και της δημοκρατίας. Την εβδομάδα 6-9 Νοεμβρίου 2023, είχαμε την ευκαιρία να συμμετάσχουμε σε εποικοδομητικές συζητήσεις στις Βρυξέλλες, τις οποίες διοργάνωσε το αναγνωρισμένο ίδρυμα Heinrich Böll Stiftung. Αυτή η αποστολή είχε ως στόχο να εμβαθύνει και να εστιάσει στις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι δημοσιογράφοι σε όλο τον κόσμο και να διερευνήσει τον αδιαμφισβήτητο ρόλο τους στη διαμόρφωση των κοινωνιών μας και του μέλλοντος. ....</p>
<p>....The initiative started with a poignant acknowledgment of the critical times we live in, where the very essence of journalism is under threat. The Heinrich Böll foundation, known for its commitment to promoting democracy, civil and human rights, and environmental sustainability, set the stage for a thought-provoking discussion on the state of journalism and the various forces influencing it.  ..Η συζήτηση ξεκίνησε με την οδυνηρή διαπίστωση, ότι στον 21ο αιώνα η δημοσιογραφία βάλλεται. Το ίδρυμα Heinrich Böll, γνωστό για τη δράση του στην υπεράσπιση της δημοκρατίας, των πολιτικών και ανθρωπίνων δικαιωμάτων και της περιβαλλοντικής βιωσιμότητας, παρέθεσε τους προβληματισμούς σχετικά με το δημοσιογραφικό λειτούργημα και τους παράγοντες που την επηρεάζουν. ....</p>
<p>....Renowned journalists and media experts took center stage to share their experiences and insights, ask questions and raise the bar for the future. Respected professionals, from the borders to the heart of political turmoil, shared the view of their stories, painting a vivid picture of the challenges journalists face in their pursuit of truth. The discussions ranged from the rise of misinformation to the dangers of censorship, SLAPPs, monitoring and digital surveillance, emphasising the need for a robust defense of journalistic freedom focusing in digital rights, the protection of personal data, access to information and the freedom of expression. ..Αναγνωρισμένοι δημοσιογράφοι και έμπειροι εργαζόμενοι του Τύπου βρέθηκαν στο επίκεντρο για να μοιραστούν τις εμπειρίες και τις απόψεις τους, να θέσουν δύσκολες ερωτήσεις και να ανεβάσουν τον πήχη για το μέλλον. Επαγγελματίες, από τα σύνορα μέχρι τα κέντρα των εξελίξεων παρουσίασαν όλα τα εμπόδια που αντιμετωπίζουν οι δημοσιογράφοι στην αναζήτηση της αλήθειας. Κάθε συνεδρίαση ήταν πλούσια, συμπεριλαμβάνοντας την άνοδο της παραπληροφόρησης, τους κινδύνους της λογοκρισίας, των SLAPPs, της επιτήρησης και της ψηφιακής παρακολούθησης. Σε αυτό το πλαίσιο επισημάνθηκε η αναγκαιότητα υπεράσπισης της ελευθερίας του Τύπου με γνώμονα τα ψηφιακά δικαιώματα, την προστασία των προσωπικών δεδομένων, την πρόσβαση σε πληροφορίες και την ελευθερία της έκφρασης. ....</p>
<p>....The European Union, on the other hand, in an effort to step up its commitment to safeguarding democratic values and reinforcing the foundations of a free and independent media through two groundbreaking initiatives—the Media Freedom Act and the Digital Services Act. ..Η Ευρωπαϊκή Ένωση, από την άλλη πλευρά, επιχειρεί να ενδυναμώσει τη δέσμευσή της για τη διαφύλαξη των δημοκρατικών αξιών και τη λειτουργία ανεξάρτητης ενημέρωσης μέσω δύο καινοτόμων πρωτοβουλιών — την Ευρωπαϊκή πράξη για την ελευθερία των μέσων ενημέρωσης και τη Δέσμη μέτρων για τον νόμο περί ψηφιακών υπηρεσιών. ....</p>
<p>....The Media Freedom Act is a novel set of rules to protect media pluralism and independence in the EU. The proposed Regulation includes, among others, safeguards against political interference in editorial decisions and against surveillance. It puts a focus on the independence and stable funding of public service media as well as on the transparency of media ownership and of the allocation of state advertising. It also sets out measures to protect independence of editors and disclose conflicts of interest. Finally, EU explains the Act aims to address the issue of media concentrations and create a new independent European Board for Media Services, comprised of national media authorities. ..Η Ευρωπαϊκή πράξη για την ελευθερία του Τύπου είναι ένα νέο σύνολο κανόνων για την προστασία του πλουραλισμού και της ανεξαρτησίας των ΜΜΕ στην ΕΕ. Ο προτεινόμενος κανονισμός περιλαμβάνει, μεταξύ άλλων, δεσμεύσεις έναντι πολιτικών παρεμβάσεων στις αποφάσεις εκδοτών και κατά των παρακολουθήσεων. Δίνει έμφαση στην ανεξαρτησία και τη σταθερή χρηματοδότηση των δημοσίων ΜΜΕ καθώς και στη διαφάνεια ως προς την ιδιοκτησία των ΜΜΕ και την κατανομή της κρατικής διαφήμισης. Καθορίζει επίσης μέτρα για την προστασία της ανεξαρτησίας των δημοσιογράφων και για την αποκάλυψη των πεδίων σύγκρουσης συμφερόντων. Τέλος, ο νόμος επιχειρεί να αντιμετωπίσει τη συγκέντρωση των ΜΜΕ στα χέρια λίγων εκδοτών και να δημιουργήσει ένα νέο ανεξάρτητο Ευρωπαϊκό Συμβούλιο Υπηρεσιών ΜΜΕ, το οποίο θα αποτελείται από εθνικές αρχές μέσων ενημέρωσης. ....</p>
<p>....The Digital Services Act reflects the EU's recognition of the transformative impact of digital technologies aiming to create a safer digital space where the fundamental rights of users are protected. It’s the first time that a common set of rules on intermediaries' obligations and accountabilities across the single market will open up new opportunities to provide digital services across borders, while promising a high level of protection to all users, no matter where they live in the EU. Citizens are expected to benefit from better protection of fundamental rights, more control and choice, stronger protection of children online and less exposure to illegal content. Societies, at large, will have greater democratic control and oversight over systemic platforms and mitigation of systemic risks, such as manipulation or disinformation, according to the Act. ..Η Δέσμη μέτρων περί ψηφιακών υπηρεσιών από πλευράς ΕΕ αντανακλά την αναγνώριση της επιρροής των ψηφιακών τεχνολογιών και στοχεύει στη δημιουργία ενός ασφαλέστερου ψηφιακού χώρου όπου προστατεύονται τα θεμελιώδη δικαιώματα των χρηστών. Είναι η πρώτη φορά που ένα κοινό σύνολο κανόνων σχετικά με τις υποχρεώσεις των ενδιάμεσων στην ενιαία αγορά θα ανοίξει νέες ευκαιρίες για διασυνοριακή παροχή ψηφιακών υπηρεσιών, με την ΕΕ να υπόσχεται παράλληλα υψηλό επίπεδο προστασίας σε όλους τους χρήστες, ανεξάρτητα από το πού ζουν στην ΕΕ. Οι πολίτες αναμένεται να επωφεληθούν από την καλύτερη προστασία των θεμελιωδών δικαιωμάτων τους, έχοντας περισσότερο έλεγχο και επιλογές. Αναμένεται ισχυρότερη προστασία των παιδιών στο διαδίκτυο και λιγότερη έκθεση σε παράνομο περιεχόμενο. Οι κοινωνίες, γενικά, θα έχουν περισσότερο δημοκρατικό έλεγχο και εποπτεία στις συστημικές πλατφόρμες και θα μετριαστούν οι συστημικοί κίνδυνοι, όπως η χειραγώγηση ή η παραπληροφόρηση, σύμφωνα με τον νόμο. ....</p>
<p>....Together, these initiatives consitute an important effort of the European Union’s stance in adapting to the evolving physical and digital landscape, fostering an environment where Democracy can thrive, unhindered by external pressures. ..Μαζί, αυτές οι δύο πρωτοβουλίες αποτελούν μία σημαντική προσπάθεια της Ευρωπαϊκής Ένωσης να προσαρμοστεί στο συνεχώς εξελισσόμενο ψηφιακό και φυσικό κόσμο, με στόχο η Δημοκρατία να μπορεί να ευδοκιμήσει, ανεξάρτητα από τις εξωτερικές πιέσεις. ....</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>....post 1..ποστ 1....</title>
        <author>
            <name>Ilias Giannakopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://en.thebinary.org/post-1/"/>
        <id>https://en.thebinary.org/post-1/</id>

        <updated>2024-10-09T20:13:47+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ....post EN..post EL....
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>....post EN..post EL....</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
